澳門永久居民明年繼續獲發9千元

澳門行政長官崔世安到立法會發表明年度施政報告，建議現金分享維持在永久居民每人9000元，敬老金增加至9000元。

崔世安又說，政府明年繼續實施稅務減免措施，預計會少收稅款超過38億元，包括繼續減收居民職業稅3成，以及繼續實施職業稅退稅6成，上限調升至14000元，有關退稅於2019年退還。

又派錢

每名永久居民可獲現金分享9000元，非永久居民5400元。

合資格居民公積金個人帳戶額再注入7000元，永久居民每年600元的醫療券延長有效期至2年。

父母雙方可同時申請出生津貼5000元；未來3年每名15歲以上居民每年最多6000元的持續進修金等。

長者每年敬老金會加到9000元和每月3450元養老金等，一年可獲得約6萬9850元，平均每月有5820元收入。

帛金黎